有無人知點先算一張好相

如題 近排學緊影相 想有進步 但好似都唔太好
有啲自己覺得還好 但朋友好似覺得麻麻
有啲自己覺得無乜特別 但反而比較多回響
到底點先算一張好相？

貼上黎睇下

請問可以俾啲評語嗎
巴打覺得點先係好嘅相？

屌你咁都唔好
要拿出去拿獎咩

好似無乜特別咁 總係感覺差咗啲野

差左我？

師兄用咩機

富士xt30
你呢

第一張幾好呀 會想睇多兩眼

A7ii

基本答案係至少要有前中後景
然後識得睇光線影

如果唔係職業
自己鍾意既相就係好

幾好喎
要挑剔只能話3,4畫面太多嘢
但普通街坊嚟講又唔係太問題

*街拍

師兄，唔介意問一問除咗第一幅之外，啲相嗰啲顏色有冇大執過，定係原本嘅顏色

第一張幾好，主體同顏色都好特出
其他平庸

唔差

我反而想問下樓主你鐘意影咩題材既相

有啊
街市個兩張本身啲色都好鮮艷 但我都有再執

重點
我都唔係好知 只係眼見個畫面我覺得靚就會影
但我影建築物嘅相好無聊 影出嚟係個個都會影到嘅相咁
好鍾意影香港嘅霓虹燈 真係好靚 但我影出嚟效果好普通
影人同動物畫面好似有趣啲
但自己影人嘅相都係覺得爭咁啲野咁

因為我覺得嗰一刻嘅畫面靚
但就算肉眼睇到嘅係幾靚都好
影出嚟嘅效果都唔係同一樣野咁

感覺自己鍾意嘅相 其他人覺得好普通
不過我覺得你都講得幾啱哈哈

不過而家咁樣睇返 切肉嗰張相啲色好似有啲奇怪

點樣先至可以令到佢地冇咁平庸？
覺得自己嘅相真係冇乜特別 係每個人都影到嘅相

可能系偏色，你睇生果果幅個人塊面偏橙。切肉果幅成張白平衡偏暖。風景果幅對比度太大，線條太粗，仲有個天隻色藍得好唔自然，仲有可以考慮吓收一收光圈，等啲線條細緻啲。街拍嗰啲避免有motion blur咁。

我都影得唔叻，參考吓啦，匆認真

咁講啦，人地影得靚有好多原因，後制，天才，經驗，相機性能，咩原因都有，太執著你會影到唔開心，減少影相既樂趣。但又唔係叫你完全唔留意。ig有好多相可以欣賞同研究。可以既咪試下跟人地既角度影。影到相似既咪讚下自已，唔得既咪再研究下再影過。都係果句，唔好太執著。
另外我諗你話爭既野應該係相既主題or故事，呢d就要靠構圖or後制。構圖呢樣野影多d，睇多d，留意多d，諗多d先有進步，冇得一步登天，除非你係天才。後制就睇youtube同google會幫到你。當然，天時地人和都好重要，攝影都要講彩數，有d野係得一剎那。
新手乜都影下就岩架啦，一開始係會迷失，慢慢會建立自己既攝影眼，你會知自己鐘意影乜。

睇下你自己既欲望係乜
同埋最好熟自己部相機
唔使聽連登仔講，自己鍾意就得

霓虹燈嗰啲你試吓喺傍晚時分影，等個天未黑齊，吸光會好啲。

如果個效果都係唔得，你有機會要用full frame同啲大光圈嘅鏡頭影。

另外有推介你影raw，因為後制，將啲暗位執返出嚟個效果好好多

好啦會試吓thanks bro

巴打好似好有經驗
會影多啲試下 睇下自己鍾意嘅係乜嘢
唔該晒

我都發掘緊自己鍾意影嘅係咩
巴打鍾意影咩？

買相機嗰時冇睇清楚就買咗
依家有啲後悔冇買部有得影full frame嘅機
不過呢排唔喺香港 冇咁多機會影霓虹燈
要等多一排先有得練了
唔該晒巴打

其實我都係街拍
不過我預左自己影嗰啲大眾唔會鍾意
有興趣可以telegram我睇下

好啊可以睇吓

your telegram?

係唔係Full Frame 唔係重點，重點係你點樣影

第一同第四張
高對比 低包和
富士色真係認得出

啱！會練多啲

係啊富士

咩鏡？

18-55

好重手 落左咩preset

啲發色有啲假...其實咁好咩

自己睇翻都覺

個人覺得，
能夠將想要嘅畫面百分百呈現出嚟，
已經算好好

想問下呢張又算唔算好相

感覺斜得滯